tg手足投票: 應否搶攻「功能組別」, 結果係....

已經有超過4100人投票
結果都非常明顯

民間記者會 : 必須思考搶攻「功能組別」

選到後DQ係政府違反民意
唔投之後土共贏就係民意授權土共

正常la

agree

貼地

等睇有人話tg 公投係小圈子選舉

我懷疑連登好多白票撚之流潛伏

條link無錯？

(更正link) 民間記者會 : 必須思考搶攻「功能組別」

呢個先真
謝提醒

好多熱狗五毛分化撚
不過我相信好多人心水清

65%俾想像中少

#正論 #選舉
【選舉循環：「勝果」只係政權維隱嘅誘餌】

香港嘅政治由選舉主導，特首選舉、立法會選舉、區議會選舉，總係一浪接一浪，因此當刻一完結區選，好多人會覺得要開始準備立法會，繼而又用區議會、立法會去「影響」特首選舉。香港人嘅危機其實從來不在於一場選舉嘅「成敗」——以往立法會穩佔逾半席數，香港嘅赤化並無因而停止，而上屆立法會「民主派」大敗，反而就促進咗街頭抗爭。

真正容許政權操控香港人嘅，唔係制度內嘅資源多寡、唔係不同議會中所得嘅議席，而係一個「選舉循環」——對政權而言，如果一場選舉可以換來社會平靜，佢絕對願意運用公帑，犧牲「保皇黨」嘅政治利益，令人民喺所謂「勝出」以後「維持勝果」，靜待下次選舉，而藉機恢復因為制度外抗爭而崩潰嘅秩序。

香港政府要維持一場選舉，毫不費力，反正人民會要求選舉如期進行，總會原諒DQ議員資格、篩選、假提名、舞弊、種票等情況。我哋早前提過，一般而言政權要瓦解革命，會透過鎮壓、談判、滲透——而選舉其實就係談判同滲透嘅手段。透過交換條件去確保選舉如期進行，例如暫時停戰、中止鎮壓，然後滲透要「保持勝果」嘅言論，去延長交換條件，最後達致長久嘅「和平」。

如果我哋當刻開始「備戰」立法會，政權並不會感到恐懼，反而覺得欣喜。長達五個月嘅抗爭終於返回可以控制嘅制度內，抗爭者自動為政權續命，並期望下屆選舉如期舉行。唯有跳出「選舉循環」，香港人先真正能得到勝利，否則一切嘅「勝果」，都只係政權維穩嘅毒餌。
===
請follow 《香港革命指南》telegram
@hkmanual

入面其中一個comment
應該係分化撚

唔完全同意
大部份功能組別係制度問題
輸係正常
功能組別有撚民意授權

但戰下無妨 支線都可以有奇蹟出現

以前讀書阿sir教過，想反抗個制度，就要係個制度入面贏，從而改變個制度，所有方法都要做，咁先係兄弟爬山

正常有智慧都咁諗

真係咩路線都要贏！

Push

究竟幾on9先會覺得唔應該參與？
大佬梗係照打啦，輸左無蝕，一陣唔覺意贏咗就爽yy

兄弟爬山

dq 唔係第一次咁做
同埋進攻與唔進攻，港共贏左都會咁講
個分別係你進攻既話你endorse 個制度而且你輸
同埋諗點樣打功能組別之前應該諗左點爭取取消先
點解未諗點行plan a 就已經諗點行plan b
利申假若最後都仲有功能組別都會投左本土同泛民先

Plan A 同 B 從來唔係對立
Plan A要打國際線也好咩都好大家都會做
而去到9月個功能組別仲響度, 咁自然要打Plan B

依家有一班人覺得9月打左Plan B = Plan A被放棄
事實係因為Plan A 唔成功先會要打Plan B

而Plan B 依家要報定名登記做preparation work嫁嘛

揀進攻代表你endorse 左功能組別
輸左點會冇蝕

推

咪on9
你打都唔打俾中共大勝 中共只會話係民意逆轉

兄弟爬山 各有各做

港獨撚 但揀咗第三個選項
唔好太過迷信選舉就可以

講多句
當年波蘭團結工會都係體制內選唔民主既選舉仲要變天成功
咁佢地係咪都endorse左蘇聯?

preparation work 都係果個界別自己做返
普通人唔諗plan a 點做去同人講我地要行plan b 咁有趣

push this

乜差都話無用
起碼試咗先話無用啦
好大成本咩？

其實你點解唔諗下係Plan A 冇roadmap
Plan B 個roadmap就係要選之前就要登記同註冊

難道磨到8月尾Plan A 唔得然後連Plan B 都冇埋?

區議會就知白票撚射落海撚投建制撚先係小數，佢地仲少數過藍絲
但同藍斯一樣聲音被放大

但雷動推薦名單有游蕙禎, 鄭松泰....

美女廚房，食左先講la

說好了的冇大台呢？

咁你唔入共產黨改變共產黨？

咁點解你唔endorse共產黨
點解唔入共產黨改變共產黨？

有資源都唔爭係咪on9

如果因為你參與一個不民主嘅選舉,國際就會認為你係承認個制度合理,唔需要改革
咁你唔參與而輸左之後,點解唔可以話係民意授權?
按此邏輯,橫掂國際都係淨係會睇表面,見到乜乜贏左選舉就覺得代表民意冇問題,唔會去深入了解

咁區選大勝之後就應該已經覺得你承認左個制度啦,事實上國際仍然有人關注香港

如果唔想被誤解咪打國際線做文宣解釋囉
你唔講出嚟唔親身示範一次,邊個會知香港制度唔民主

//唯有跳出「選舉循環」，香港人先真正能得到勝利，否則一切嘅「勝果」，都只係政權維穩嘅毒餌。//

咁到底要點做先更好呢，分化撚永遠唔會講

你又知佢無入共產黨？

2020年02月23日
不入虎穴 焉得虎子 - 吳靄儀

公民實踐培育基金舉辦論壇，討論「爭取議席過半數！」特別強調：「功能組別要人！」因疫情改為網上直播，不設現場觀眾席。

論壇上，蔡子強分析整體形勢，以2016選舉結果為基礎，得出結論是事有可為：直選有機會最多爭取多兩席，條件是協調做得更好；其餘就得在功能界別爭取了。最大機會是「區議會（1）」，除此之外就是工程界和餐飲業，前者靠新增的年輕工程師，後者要靠業界醒覺登記做選民。本身屬餐飲業的林瑞華解釋，現時絕大多數業界人士根本不知道自己有選民資格，其實持牌熟食檔、街市肉檔鮮魚檔等全部合資格，只需在4月2日限期前登記，到時投票，那麼貌似長勝將軍的「廿蚊張」就絕對可以拉下馬！

此時有網民提問：點解要爭取議會過半數？有咩好？我等老人家天生重視議會，但民間已視立法會為「垃圾會」，形同作廢，不堪入目，不值得花心機。其實答案很簡單。如果去年1月時非建制派在議會議席過半數，林鄭就絕對不敢強推送中修例！就算魯莽提出，也絕不敢在6.9大遊行之後仍死撐！612警暴就不會發生！梁凌杰就不必在615犧牲！就不會步他後塵，送掉一個又一個年輕的生命！就不會導致7千人被捕、過千人被檢控，一代人的前途被毀！

議會過半數不是一切，但肯定可以防止這些悲劇，難道就不值得我們出多一點力，自己投票、發動所有愛護香港的人投票嗎？大家想一想，造成賣港大禍的，並非林鄭一人。其實只要佔大多數的建制派有幾名議員表明會投反對票，林鄭就不能不如03年董建華那樣急急收手了。但當然建制派受中央而非自己的良心控制，所以要保香港安全，我們就得爭取非建制派過半數！只要選民期望高，議員就要努力做得好。0371大遊行之後，北京最怕的就是民主派會在接着的立法會選舉取得過半數議席。對於2020大選，北京只會更怕！北京越怕，香港人就越要爭取！

區議會大勝打下基礎，但立法會是心臟，難道我們就甘願半途而廢嗎。因為比例代表制之故，立法會這場仗艱難十倍，必須要攻陷功能界別多幾席才湊得夠數。臨立會精心設計的《立法會條例》之下，要爭取已是不易，但更大的障礙是我們的心魔。有網民提問：我們不是力爭取消功能組別嗎？怎能竟然投入此等選舉？

答案更簡單：不入虎穴，焉得虎子！平白要求「阿爺」取消功能組別，不異與虎謀皮！唯一方法是先廢掉功能組別的武功，令保留這些議席對「阿爺」無好處！假如真能取下功能議席的半數，那餘下的一半當然就對特區政府無用了，但即使只多取幾席，湊合直選，整體過半數，政府也會失去對立法會的控制權，立法會已會變天了，長期養着一批尸位素餐的過時議席議員，對「阿爺」有負累無好處，要全部取消也較易了。

過去，除了法律界、教育界和社會服務界三個界別之外，由於「業界利益」當頭，其他界別難以攻下，但經過兩場抗爭運動洗禮，新世代淘汰老一輩，思維已改變了，現在大家都看到，香港失去自由，什麼「業界」利益也輪不到香港人。從內推翻功能組別，是時候了！

過去23年訓咗?

到底咁on9既論點係咩人講，係咪覺得外國政客同佢地自己一樣咁on9

有無人知美國「香港人權法」係有時限？
知唔知入面有話支持雙普選？
今屆無真普選立法會（取消功能組別）
之後邊個幫我哋？
日日落街拋汽油彈？
你知唔知手足死嘅死，傷嘅傷，
坐監嘅坐監？
你仲想要幾多手足再犧牲？

中共今年又輸貿易戰，又武漢肺炎
經濟一定爆炸！
我地要靠中共最虛弱嘅時候落手！
迫佢比雙普選我地！否則攬炒！
點樣攬炒？破壞整個選舉！！
係投都唔撚比佢投！唔係投白票！！
唔取消功能組別，就繼續攬炒！！
同時要求美國強力介入！打爆中共！
要求美國支持香港真普選！！

你比中共回多幾年氣
中共再次強大起嚟
香港人仲有咩本錢夠佢鬥？

說好的攬炒呢？

你主動破壞選舉 同 因為民主派有機會贏逼到中共破壞選舉
係兩回事喎

我地文宣做返足d講解返點解要選功能組別未解決到你所指既問題 呢點絕對認同

但呢23年你訓左？咩野親身示範

你又知無人咁做？
體制外既抗爭一定係用武力
係未有能力前，體制內抗爭係必需做既事

有乜撚嘢機會贏？
比例代表制+功能組別

你整公會 中共唔撚識整公會？
你有餐廳登記 對方會唔撚知？
你黃絲夠中共藍絲多錢多餐廳？
唔好咁撚天真啦！

你係咪以為中共係弱智㗎？
你以為建制嘅票數會原地不動等你？

你訓醒未呀？
黃絲+本土 贏嘅係人數
唔係資源 唔係錢呀！
你去玩一個極小圈子嘅功能組別，
連自己最大嘅底牌都放棄埋，玩撚？
只要個選舉係鬥「人數」
香港人先可以贏！明未？

咁你有咩建議？
唔係多粗口紅字就扮到唔係五毛
唔係五毛就係少過少數派既白票撚

如何界定呢邊嘅人係唔係手足

唔該你重睇我第一個comment
我已經講咗建議！
仲有你一係就用邏輯去話我知我邊句唔啱
唔好係到講乜撚嘢紅字粗口就等於五毛
我已經講咗我唔係「白票撚」
重睇comment, thx!

同五毛爭論你就輸左
五毛就係想你同佢拗

agger

無理由未打先認輸，
我就係要打佢老味

咩路線都要打！！！

若要係到靠國際線，不如自己香港自己救

贏左DQ咪DQ 國際線再可以打

亦證明比比國際睇香港制度有幾荒謬

每年選舉前都係咁多五毛帶白票風向
但年年玩法唔同
不過咁多年啦，無理由仲唔醒水知到五毛幾時蒲頭

舉下例子點樣破壞個選舉唔比佢投？
係咪要大量勇武出擊 之後比狗睇住黎食

到時最多咪推遲選期 好似區會咁囉

岩

佢唔會答到你，只係會用好多字講一堆無邏輯既野
係咪今年既五毛有部分扮精神病？

正解

體制內抗爭有用
又使乜街頭抗爭？
你係咪白痴？

多建制既地方就要搶